星展料香港下半年經濟或收縮0.6%

港大今年以來第3度下調香港全年經濟增長預測，預計全年零增長，今季經濟可能按年收縮0.9%。

星展香港經濟師謝家曦表示，該行將今年本港經濟增長預測由2.5%下調至零增長，主要由於中美貿易戰持續，雖然首兩季情況一度好轉，但第3季再度轉差，因為美國上調中國入口貨品關稅。

他指出，貿易戰不明朗因素，導致香港資產價格波動，加上本地消費及人民幣匯價偏弱，都影響零售銷售表現。如果本港短期內未能消除不穩定因素，相信下半年經濟或收縮0.6%。

謝家曦表示，如果香港本身的不確定因素消除，明年經濟增長將較今年好，但仍然疲弱。他相信，在明年11月美國總統大選前，美國對中國的貿易反制措施將會越來越強，香港作為中美重要轉口港，將無可避免受到衝擊。